一日一信去地政！無去靜坐嘅手足都可以幫手！！！

【督鄉黑灰】舉報已核實元朗套丁個案大行動

721元朗恐襲一周月，鄉黑和政府勾結合謀的利益結構浮現眼前，但事隔一個月，一個白衣人都沒有被檢控，面對鄉黑，我們還可以做什麼?

其實有一件有用的事，我們還是可以一起做的。

首先大家要知道，鄉黑與土地發展的利益盤根錯節，其中一個核心利益為非法買賣丁權，亦即「套丁」。我們過往曾發表《丁不厭詐：新界套丁研究報告2017》，當中發現過往至少有40宗牽涉丁屋的民事訴訟案件，已經在法庭上證實套丁案情屬實，涉嫌有刑事成分，但執法機構似乎沒有動靜。半年前因著社會壓力，開始說一些已初步調查的投訴個案，移交至「執法機構展開刑事調查」，但這至今仍毫無動靜。

有見及此，本土研究社正式發起「督鄉黑灰」大行動。一人一信，向地政總署舉報已審結的民事套丁案件，檢視有否刑事成分，將有助阻嚇套丁及賣丁行為，終止鄉黑利益根源。而第一波「督灰」行動，目標就係元朗區。在40宗個案裡，有8宗發生在元朗區，再分析官司案情，發現至少兩種涉嫌牽涉刑事的情節：

(1) 宣假誓 (false declaration)

其中一宗案件發生於2002年（HCA 2251/2002），當時發展商欲在元朗流浮山輞井圍興建4間丁屋。第二被告向法庭坦承為興建丁屋屋苑，找了4名願意出售丁權的男丁，並和他們簽署秘密協議。4位男丁均沒有意願在村內居住，但卻被指示向地政處訛稱需建屋自住。法庭表示若執行秘密協議，則導致男丁必須向分區地政處宣誓下作假證供。然而，時至今天，即使4間丁屋已建成，卻沒有人因此負上法律責任。

(2) 虛假陳述 (misrepresentation)

另一宗發生在元朗八鄉水盞田村（HCA 2500/2013），早於1996年發展商已計劃發展丁屋，並與原居民簽署秘密協議，在一祖堂地上建15座丁屋。協議要求第一被告負責處理興建丁屋的申請手續、尋找足夠的丁權持有人等。原告的律師也同意原居民會因為元朗地政處申請非自住的丁屋，而向元朗地政處作出虛假陳述。不過結案後，有關行為似乎未被追究。

一人一信向鄉黑「督灰」

違法套丁集團長期在新界肆虐，然而執法機關似乎未有積極調查跟進。此舉無疑向「鄉黑」釋放錯誤訊息，亦與包庇無異。如果要有效打擊違法套丁，我們都可以做多一步，主動要求執法部門採取行動。

徵集萬人大督灰，全民一人一信舉報上述套丁個案，要求地政總署跟進套丁案件披露的行為，有否涉及刑事成分，副本抄送刑事檢控專員，與及促請政府當局積極調查及作出有需要的行動。

以下是範本全文：

------------------------------------------------------------

寄：landsd@landsd.gov.hk
副本抄送：prosrdu3@doj.gov.hk

敬啟者

本人為香港市民，現要求地政總署積極調查下列案件，若有疑點須即時轉交執法部門跟進處理。

本人翻查判詞，發現以下案件已經在各級法院審結一段日子，案情均顯示男丁與發展商之間簽署秘密協議發展套丁屋苑。在男丁申請丁屋前簽署秘密協議，則有可能在協議雙方執行協議內容時，令分區地政處誤信申請丁屋的男丁在村內建屋自住，但實質上男丁在發展商指使下，隱瞞出賣丁權予發展商的意圖，涉嫌觸犯作虛假陳述，或在宣誓下作假證供的罪名。以上案情皆被法庭接納為事實，然而未見執法部門採取果斷行動。

政府的消極行為已向涉嫌違法者釋出錯誤訊息，以致多年來違法套丁情況日益猖獗，令「鄉黑」勢力坐大，亦令市民對政府施政失去信心。

為挽回市民對法治的信心，本人嚴正要求地政總署立刻展開積極調查：

案件編號 (地點)：
HCA 2741/1998 （元朗 蓮花地）()
HCA 729/2011 （元朗八鄉水盞田村）()
HCA 16693/1999 （元朗蓮花地 錦福豪園）()
HCA 2251/2002 （元朗流浮山輞井圍）()
HCA 2500/2013 （元朗八鄉水盞田村）()
DCCJ 2780/2014 （元朗深涌村）()
DCCJ 1286/2008 （元朗錦田元崗村）()
HCMP 26/2015 （元朗八鄉橫台山）()

此致
地政總署

一個香港市民
日期：

------------------------------------------------------------

📱新設本研 Telegram Channel 立即追蹤!
📗《丁不厭詐：新界套丁研究報告2017》
🗺️《套丁地圖：疑似套丁資料庫》
💰支持丁屋研究：

推
屌佢老母鄉黑班冚家剷

撇除政府問題，淨係計警隊，再淨係計721 85 811 新屋嶺 CCTV直送，已經夠哂理由比示威者做任何野，包括以武制暴 以眼還眼 百倍奉還

重申七一宣言，設立死線，立即實行雙普選

「勇武派」、「和理非」係角色，唔係派系，理念一致，只係手法不同

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#五大訴求 缺一不可
#唔撤就罷
#罷工罷巿罷買罷課
#我係香港人
#我參與全港四罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#重組警隊 刑事追究 改革監警制度
#永遠不光顧荃灣北角元朗商戶
#抵制一切紅媒相關商業活動

推

無大台既民主運動應該有無大台既籌款平台

sent!

bcc左比icac
得到既回應係未能作出回應